中國製即係點啊？

中國製即係點啊？ - 曾志豪

昔日阿Q 把「革命革命」叫得震天價響，不過直至赴刑場一刻，仍不知道自己講的革命是怎麼一回事；今日也有許多人把「愛國」掛在口唇邊，像魔術師唸「媽里媽里空」咒語，其實自己也知道，不過是做場戲。

譬如李慧琼提議在公園掛國旗，真是吃飽了撐的典型。

你以為在公園掛旗便是熱愛祖國的表現？就像那個貪官落馬前沒有大聲講「守法愛國」，表面工夫不及細節。

和家人到電器店，售貨員落力推介，洗衣機雪櫃琳琅滿目；對我等平民而言，買這些小家電就像要建港珠澳大橋和起大嶼人工島一樣重要，半點不容馬虎。

我們看了某個外國品牌的洗衣機好一回，興趣濃濃，售貨員卻突然潑了一下冷水「不過提提你，呢部係中國製㗎喎」。

一句再平實不過的陳述句子卻像是一種警告字句，把我們腳步停住。她熱情推介另外一個牌子，重點是，「意大利製造」。

我們看着這兩個外國牌子但製造產地不同的洗衣機，價錢功能相若，於是再問「中國製同意大利製有甚麼不同？」

售貨員用洪亮的聲線，注意，是真的提高了八度的聲線，說「中國製咪cheap啲囉」。我發誓她的字眼就是「cheap啲」。

我很少聽到用這麼狠毒不留情面的字句去形容國貨，一般的售貨員都會非常客氣，「中國製可能平啲，但無咁襟」，但這個售貨員卻非常政治不正確，別忘記，港珠澳大橋這個星期開通了。

放心，馬上有人出來譴責。因為同店還有另外一批的售貨員，正正就是要銷售這些中國製的品牌，她們馬上「還以顏色」﹕「中國製一啲唔會俾外國貨遜色囉。有啲人以為中國仲係窮鄉僻壤啦可能﹗」

她們不是保皇黨VS非建制，只是兩個為生活餬口而爭拗的售貨員。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
星夢無淚 (邁克)

下一則
下一則
最易寫錯的名字 (馮睎乾)